% Exercícios.
%
% Propriedades da convergência em espaços métricos.

\begin{exercise}
  Dê exemplos de sequências em um espaço métrico que não convergem
  para nenhum ponto.

  \begin{answer}
    Em $\reals$, com a métrica euclidiana, temos, por exemplo,
    $x_n = (-1)^{n}$.  Um outro exemplo em $\reals$, é a sequência
    $x_n = n$.
  \end{answer}
\end{exercise}


\begin{exercise}
  Não é imediato da definição de convergência que o limite de uma
  sequência, quando existir, será único.  Ou seja, a princípio, não há
  garantias de que $x_n \rightarrow x$ e $x_n \rightarrow y$ implique
  que $x = y$.  Demonstre a unicidade do limite de sequências em
  espaços métricos.

  \begin{answer}
    Suponha que $x_n \rightarrow x$, e $x \neq y$.
    Escolha $\varepsilon > 0$ tal que
    $\varepsilon < \frac{d(x,y)}{2}$,
    então existe $N \in \naturals$, tal que 
    $n \geq N \Rightarrow d(x_n,x) < \varepsilon$.
    Em particular, para todo $n \geq N$, temos que
    $d(x_n,y) \geq d(x,y) - d(x_n,x) > \frac{d(x,y)}{2} > \varepsilon$.
    Ou seja, $x_n$ não converge para $y$.
  \end{answer}
\end{exercise}
